[工展會] 廠商會會長李秀恆在致辭後，要求全場站立為梁振英鼓掌。

| 特首選舉2017
首頁選戰新聞選委名單勢力圖選委投票之路
【特首選戰】工展會開幕獲鼓掌 梁振英買「哪怕再重」紅白藍袋

撰文： 林若勤 發佈日期： 2016-12-10 12:28 最後更新日期： 2016-12-10 13:24
第51屆工展會今日(10日)開幕，昨日突然宣布不會爭取連任的特首梁振英亦有出席開幕禮，他及夫人梁唐青儀花了2,000多元購物，除了準備用來送給下周到禮賓府預祝聖誕的兒童外，梁更買了一個印有「哪怕再重」字樣的紅白藍大袋。
中廠商會會長李秀恆致辭時，提到梁振英每年都出席支持工展會，並呼籲全場站立鼓掌答謝。原答允出席開幕禮的中聯辦主任張曉明沒有到場，改由副主任殷曉靜出席。
梁振英（前左）及夫人梁唐青儀趁工展會開幕前，先「食」為快，原來是試食自己親手做的燒餅。（江智騫攝） 梁振英（前左）及夫人梁唐青儀趁工展會開幕前，先「食」為快，原來是試食自己親手做的燒餅。（江智騫攝）

廠商會會長李秀恒在開幕禮致辭，提到特首梁振英每年都有出席工展會，他的支持十分重要，呼籲在場嘉賓一同站立鼓掌，多謝梁振英。李秀恆其後向記者說，梁一直支持工展會及社企，對於梁昨日宣布不競選感突然，未知他明年會否再出席。至於意屬哪位特首候選人，他表示會支持愛國愛港和乎合基本法的參選人，會憑政綱認真考慮。
梁振英鞠躬感激在場人士向他拍掌致謝。（江智騫攝） 梁振英鞠躬感激在場人士向他拍掌致謝。（江智騫攝）
梁振英特別買了印有「哪怕再重」紅白藍袋。（江智騫攝） 梁振英特別買了印有「哪怕再重」紅白藍袋。（江智騫攝）
梁振英手中的紅白藍大袋定價790元，價值不菲。（江智騫攝） 梁振英手中的紅白藍大袋定價790元，價值不菲。（江智騫攝）
買藍色玫瑰送梁太

梁振英在開幕禮並沒有發言，其後也沒有回答記者問題。他隨後到工展會場地參觀，花了二千多元購物。其中梁振英在一家社企，用790元買了一個印有「哪怕再重」字樣的紅白藍大袋。

另外梁花了900元買了36包蕃薯和栗子味日式燒餅，360.5元買糖和杏仁餅，以及一束180元的藍色玫瑰送給太太。

原訂出席的中聯辦主任張曉明沒有到場，由中央駐港聯絡辦公室副主任殷曉靜，中國外交部駐港副特派員胡建中，以及政商代表主持開幕儀式。

睇完之後 以後唔想去工展會

奶共真係........人地都要落台慘慘豬， 仲要人做戲做全套